\cleardoublepage
\phantomsection
\pdfbookmark{Ringraziamenti}{Ringraziamenti}

\begin{flushright}{
    \slshape
    ``C makes it easy to shoot yourself in the foot; C++ makes it harder, but when you do it blows your whole leg off.''} \\
    \medskip
    --- Bjarne Stroustrup.
\end{flushright}


\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Ringraziamenti}

\noindent Desidero esprimere la mia gratitudine al professor \myProf, mio relatore, per l'aiuto e il sostegno che mi ha dato durante la stesura dell'elaborato.

\vspace{0.35cm}

\noindent Un grazie di cuore ai miei genitori, che mi hanno sempre supportato e incoraggiato in ogni fase della mia vita.
Senza di loro, nulla di tutto questo sarebbe stato possibile.

\vspace{0.35cm}

\noindent Un ringraziamento va alle mie maestre delle elementari, Ornella e Luigina.
Quando sono arrivato in Italia all'età di cinque anni, non conoscevo la lingua e mi trovavo di fronte a un nuovo mondo.
Loro mi hanno accolto con affetto e pazienza, aiutandomi a integrarmi, a imparare l'italiano e a sentirmi parte di questa nuova realtà.
Grazie al loro sostegno e alla loro dedizione, ho potuto costruire le basi per il mio percorso educativo.

\vspace{0.35cm}

Vorrei dedicare un sincero ringraziamento ai miei amici.
Grazie di cuore per aver sempre creduto in me, per le innumerevoli ore di studio condivise insieme e per tutto il sostegno che mi avete dato lungo il cammino.
Il vostro supporto è stato prezioso e fondamentale per ogni passo del mio percorso.
Senza di voi, non avrei potuto raggiungere i traguardi che ho conquistato.

\vspace{0.75cm}

\noindent{\myLocation, \myTime}
\hfill \textit{\myName}

\endgroup
